西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹 - 季陶

西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹 - 季陶

銅鑼灣行人天橋有人掛出標語，二創「醬爆」經典對白指「香港人要罷啦」。

特首林鄭月娥日前見記者宣佈暫緩送中惡法，但她在記者會上「寸寸貢」兼死不認錯、拒撤惡法態度，反而激發更多市民昨日上街，淹沒港島各主要幹道。有政界人士表示，不少官員及支持林鄭人士認為林鄭及其團隊心戰策略，只能用慘不忍睹去形容，單是6.9大遊行後向親政府傳媒放風，抹黑遊行反送中是「顏色革命」，但中央現在又叫停送中惡法，「咁係咪話中央向顏色革命屈服？」認為完全是林鄭剛愎自用、只聽迎合她的意見所致。

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

剛愎自用「累死香港」

該政界人士表示，前晚在林鄭開完記招後，與一些建制、官場中人碰面，他們無不以「災難」形容林鄭見記者，「個個鬧見得記者，究竟想救火定撥火？如果想救火，咁為乜全場寸寸貢，又鬧記者、又唔認錯，咁不如唔好開記招好過」，席間有人爆料，指林鄭根本拒聽任何反對意見，「任何人提出同佢唔同睇法，佢即刻駁人，總之只有佢嘅意見先最好、最勁，其他人都係廢嘅」，慢慢地不少官員也識趣自動收聲，「結果咪淨番一班只識附和佢嘅人係身邊」。

另一在席人士稱，6.9大遊行後有政府消息人士向親政府傳媒放風，指港府高層開會後，認為反送中遊行是「顏色革命」，但他問過一名問責官員，對方稱從未聽過有關說法，認為可能是林鄭身邊近臣或西環放風，「可能有人以為咁樣可以更加令北京、建制派冇得轉身，一定要死撐林鄭，點會估到北京竟然叫停，搞到好似中央向顏色革命屈服」，從中亦可見林鄭剛愎自用、不聽人言，不只累死自己及北京，「仲累死埋香港」。

季陶

周一、三、五刊出

上一則
上一則
田北辰：外部勢力論荒謬

下一則
下一則
黃耀明︰暫緩如刀架頸

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
「警你老母」斥開槍鎮壓
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
年輕人：不會被開槍嚇怕
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
黃耀明︰暫緩如刀架頸
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所
寫我們的歷史2,000,001香港人：林鄭下台